{
 "cells": [
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "# GIT"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "## Что такое Git?"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "Git – это разновидность VCS (Version Control System). А VCS – это программа для работы с постоянно изменяющейся информацией. Такое ПО может хранить множество версий одного и того же файла и возвращаться к более раннему состоянию. "
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "VCS делятся на два типа:\n",
    "* распределенные  – изменения хранятся в локальных хранилищах компьютеров и оттуда синхронизируются с другими компьютерами;\n",
    "* централизованные  – все данные хранятся на центральном сервере, и оттуда каждый локальный компьютер получает обновленные данные."
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "Git относится к распределенным системам, поэтому не зависит от центрального сервера, где хранятся файлы. Git сохраняет данные в локальном репозитории. Для ускорения синхронизации разных версий проекта локальный репозиторий хранят онлайн в специальных сервисах: Github, Gitlab, Bitbucket."
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "## Зачем нужен Git?"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "При разработке проекта програмист удаляет, изменяет и добавляет файлы, поэтому для удобства и возможности \"отката\" проекта назад, как раз и используют GIT.\n"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "Использование Git помогает всегда знать, что и когда произошло с файлом. В Git у каждого разработчика имеется своя собственная полноценная рабочая площадка, на которой и ведется вся работа. Периодически проводится синхронизация с удаленным главным репозиторием."
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "Несколько причин работать с Git\n",
    "* Проект легко передавать из команды в команду, от разработчика к разработчику: просто отправьте ссылку на репозиторий.\n",
    "* Ничего не теряется. Все версии файлов сохраняются, и ситуаций, при которой может «потеряться» безвозвратно та или иная разработка, не бывает.\n",
    "* Можно отслеживать, как идет работа, и в любой момент можно увидеть, кто и когда внес изменения."
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "## Заключение"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "Подводя итог: Git – это система, благодаря которой, команды программистов могут вносить изменения одновременно, не опасаясь за работоспособность проекта. Git необходим, если над проектом работают сразу несколько команд разработчиков, и сам проект, при этом, весьма сложен в архитектуре и состоит из большого числа файлов."
   ]
  },
  {
   "cell_type": "code",
   "execution_count": null,
   "metadata": {},
   "outputs": [],
   "source": []
  }
 ],
 "metadata": {
  "kernelspec": {
   "display_name": "Python 3",
   "language": "python",
   "name": "python3"
  },
  "language_info": {
   "codemirror_mode": {
    "name": "ipython",
    "version": 3
   },
   "file_extension": ".py",
   "mimetype": "text/x-python",
   "name": "python",
   "nbconvert_exporter": "python",
   "pygments_lexer": "ipython3",
   "version": "3.5.2"
  }
 },
 "nbformat": 4,
 "nbformat_minor": 2
}
